乘客體諒：阻車門好和平

乘客體諒：阻車門好和平

大批市民在荔景站尾隨警員喝倒采。張培生攝

【本報訊】昨日全港交通大癱瘓，令不少上班族大失預算，有受影響乘客對示威者的不合作運動表示理解，更於月台下留下乾糧打氣，但亦有乘客不滿示威者影響民生，雙方發生爭執。

相關新聞：政府圖令和理非與抗爭者割席

月台留下寶礦力打氣

示威者在港鐵站以身軀阻擋車門關上，引起乘客不滿，東鐵綫大圍站更有示威者與乘客動武，混亂中有乘客雙腳跌落列車與月台間的空隙，要由職員救起。鑽石山站示威者坐於車門中間，其間車站封閉，多名男乘客鼓譟揮拳毆打示威者，情況混亂。荔景、油塘、紅磡及元朗站亦有乘客與示威者口角及推撞。

於元朗西鐵站車廂苦候逾句鐘的冼先生指，因為路面情況不理想，仍選擇坐港鐵，「反正搭咩都係等」，他認為行動和平理性，「佢哋都係阻車門箒，間中同乘客鬥吓嘴」，從事資訊科技業的他坦言，為生計着想無法參與罷工。

於炮台山候車的陳先生指上班會遲大到，幸得上司體諒，他坦言欣賞不合作運動的做法，「阻人返工唔會有人受傷，遲一兩個鐘返工，影響少少經濟效益就可以表達訴求，何樂而不為」。鑽石山站的黃女士則認為，事件全因特首林鄭月娥拒絕聽取民意，「班學生咁辛苦，係為咗全香港人，我放工要返屋企，大不了唔瞓囉」。有市民更於鑽石山站月台留下麵包及寶礦力為示威者打氣。

自由工作者任女士昨早才決定到炮台山站示威，她舉起紙牌，反對警方使用過份武力，她形容政府目前的行為距離軍政府不遠。惟於炮台山站的列女士則反對不合作運動，形容情況已失控，「經濟畀佢哋搞垮」。亦有退休教師批評不合作運動擾民，勸喻示威者勿影響民生。

■記者謝志輝 李家傑

上一則
上一則
列車撞路軌雜物返廠檢查

下一則
下一則
逾二百航班取消 受阻女生撐罷工

政府圖令和理非與抗爭者割席
區區衝突 警狂放催淚彈
警民衝突地圖
北角福建幫伏擊抗爭者
五區差館遭縱火
警兩「走火」射中自己人
催淚彈擊中 攝記滿面血
七區齊集 警告抗爭升級
百人政府合署「接放工」 保安圖拉閘
快閃堵紅隧 塞主要幹道
司機駕車衝開水馬 撞傷示威者
「對不起阻你返工」 癱瘓港鐵五小時
列車撞路軌雜物返廠檢查
逾二百航班取消 受阻女生撐罷工
百人「接機」爭遊客支持
政府索告假名單 公務員：如同恐嚇
130配音員聯署反警暴
迪士尼40員工聲討林鄭
金融中心冷清清 全港51銀行關門
投注站提早拉閘史上首次
醫護界戴黑口罩聲援罷工
玩具店老闆罷市：想要返以前香港
林鄭無視警暴火上加油
港台記者爆Seed 炮轟避答問題
法律界8.7遊行 趕鄭若驊下台
港區人大 政協 明深圳「接旨」
26%港人零蛋贈特首 年輕高學歷評分最低
抗議警辱少女 76人被捕
「一堆男警㩒實我」 少女遭抬起走光
文攻武嚇 深圳逾千公安「亮劍」
警兩月狂發千枚催淚彈 拘420人
警違指引 暗角冷槍傷人
麗港城街坊助示威者回家
區議員莫建成遭警逼下跪
少女被捕驚到喊 警阻向母報平安
肺癌老吳被警扑頭 留醫羈留病房
家屬轟警選擇性告學生
黃大仙三街坊被控襲警
藝文界誓言反馬逢國
蔡元雲籲政府要擔當
30頂尖學者促美懲港暴政
王丹：習近平進退兩難
韓國瑜：港應獨立查暴力事件
香港怒吼 林鄭攬炒